當檢控主任有立場…… - 高慧然

當檢控主任有立場…… - 高慧然

資料圖片

網上發起十八區遍地開花示威，各區爆發多項衝突。其中星期六下午在長沙灣，一名女途人突然出手，扯掉示威者臉上的面罩，引起後者反抗。該名女途人後來被示威者推跌在地。

不講不知，這名看來似無知大媽的女途人，原來大有來頭，被踢爆是九龍城裁判法院高級二等法庭檢控主任。律政司在回應記者查詢時指，「律政司一名法庭檢控主任職系的同事昨日遇襲受傷，現正了解，不適宜進一步評論，任何人為達任何目的都不應該訴諸暴力。」

事件非常有趣，一個法庭檢控主任，有其個人立場，絕不中立，這個人，還適宜從事這份職業嗎？抑或港共治下，法律已成為維穩工具，成為鞏固政府統治的工具，只有立場跟政府一致者，才適宜從事這份職業？

一個法庭檢控主任，遇到立場不同的人，不是採取法律手段解決問題，而是訴諸暴力，在街頭挑起事端，主動出手，先撩他人，碰觸他人肢體，撕扯屬於他人的私人財物。這種人究竟是知法犯法，還是視法律為無物，不習慣用法律手段解決問題，習慣了用拳頭、用暴力解決她看不順眼的人、事、物？這個人，是真的法庭檢控主任嗎？

六月以來，香港街頭每天發生不可思議的事，法庭檢控主任不像法庭檢控主任、警察不像警察、律政司司長不像律政司司長、特首不像特首……不正常成為常態。法庭檢控主任像無知大媽，好像也滿正常。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk